曾志豪：東涌「淪陷」不算嚴重

有時誇張的用詞出現得太頻繁，便會失去了那種尖銳鋒利的影響力。譬如你逢人便說「美女」，結果只是有眼耳口鼻便獲你垂青，下次四大美人雲集一身也不會有人覺得漂亮了。

今日香港用得最濫的應該便是「淪陷」兩個字。東涌淪陷、沙田淪陷，說的其實就是大批內地遊客殺到，影響當地居民生活，網民齊喊一聲「淪陷」。

其實這種淪陷不算是最嚴重了，只不過是來港的旅客太多，也太靠近民居，互相搶奪資源，才有這種磨擦。

有一種真正的淪陷悄無聲息的出現，沒有視覺上像東涌排隊人龍那樣震撼，但卻是侵蝕入骨的疼痛。

譬如巴丟草的展覽被煞停。巴丟草是一個諷刺漫畫藝術家，作品大都以鮮血淋淋的背景，襯以黑色的文字，以及政治人物扭曲的臉容為主題。當中最常見的人物便是中共的領導人，毛澤東習近平都是常客。譬如習近平站在一個大學畢業生身後用紅色的口罩封住大學生的嘴，又試過把天安門毛澤東的相片位置打開，露出一個炮台。有時又筆走偏鋒，一幅漫畫叫「雷鋒日」，卻是雷鋒用後進體位和一個屁股交歡，玩的就是「日」在大陸用語即「性交」的雙重含意。

但說到底，也就是一個政治漫畫家。他的畫再難看也不會令政權丟一條頭髮，但政權就是容不了他。

這是比FCC更恐怖的干頂，因為FCC是秋後算帳，巴丟草卻是事先審查嗌停，甚至是直接威脅藝術家的安全。香港這個城市已經活在阿爺的家規紅線。下一次再有甚麼雨傘運動年展，會否也被嗌停禁止？之前的紅線是「不能掂港獨」，巴丟草的作品沒有播獨，有的只是諷刺共產黨的獨裁，在97前這幾乎等於是香港人的自由招牌，今天卻都被丟棄，這才是一種看不見但影響更深遠的，香港淪陷。

伍豪子住邊度?

呢啲撚樣真係要見一鑊屌一鑊

成篇文睇佢其實講得幾好，你抽一段出黎鞭梗係覺得佢過份

叫佢搬入去

沒事兒沒事兒

佢呢啲撚屌拉其他更嚴重嘅事去淡化民生事件。

好撚離地，
事實係大把人關心民生多於政治

屌你老母
北區淪陷又唔撚見佢出黎講句
捉佢搬入上水先講

收皮啦曾志豪死犯民狗

都唔知highlight紅字做乜鳩
斷章取義
人地成篇野想講嘅根本唔係東涌
係講創作自由再被收窄

樓上好多盲撚

東涌根本好小事
東薈城呢 d outlet 商場逼滿支那人有幾奇？

維穩走在最前

戇鳩，唔撚關事就唔好寫出嚟，寫得出嚟又話唔係重點唔畀屌，不如返屋企寫日記啦

事實就係民生同政治係不可分割

上面成堆人 有無睇哂成篇文架?
人地個重點根本就唔係講東涌嘅問題

一個民生淪陷，一個自由淪陷，只係發生嚮不同領域，好難去憑表面分輕重

事實係好多人唔會咁睇，
民生有影響先會關心政治，
唔會一開波就去到政治干預層面。

你唔識寫文就咪出黎柒啦 林語堂，梁實秋呢d散文大師都好鍾意用呢種手法寫文。下下都開門入山咪好似你甘低俗

標題黨

連登仔成日笑港豬盲
原來自己都係斷章取議

收皮啦傻閪，撻啲大師朵又點，呢篇嘢要淡化東涌問題先講到佢個重點呀？兩樣唔同層面可以比較咩？

今時今日都唔撚知曾狗豪係時常維護大陸人真係抵你地俾左膠愚弄

寫咁多字咪又係投人哥

到底係文盲定閲讀理解零分？
人哋針對性講緊「淪陷」兩隻字，而唔係東涌淪陷呢件事
唔睇前後，咪變咗cctvb咁囉，斷章取義。
但即使只睇紅字，都知佢只想講「淪陷」兩隻字
咪咁易俾人煽動到啦

佢文中好似係講有種淪陷比東涌更淪陷喎

都唔知邊個文盲啦
寫到意圖咁明顯就係話其實所謂淪陷都無乜大不了，「只不過是來港的旅客太多，也太靠近民居，互相搶奪資源，才有這種磨擦」，係正常事，係日常，無出面啲人講到咁水深火熱。
你睇文就好心睇埋個作者係咩人先啦 真係以為佢咁單純講「淪陷」兩隻字咩

啱呀，佢唔係單純想講東涌「淪陷」，而係講緊文化創作自由「淪陷」，從而引伸到最後，香港真「淪陷」。
人有政治立場，文都有政治立場。呢篇分明係踩緊大陸嘅文嚟

又嚟標題黨斷章取義
講緊有更深層次嘅淪陷影響緊香港
政治審查凌駕藝術言論自由
但全香港淨係識關注東涌問題
A嚴重過b, 但反而a少啲人關注
成篇文唔係否定緊東涌問題嘅存在
係提醒返忽略左政治審查嘅人

斷章取義
你highlight一段出黎就老屈人地成篇文章嘅主旨，同中共嘅文字獄有咩分別？

曾狗豪呢篇文係借更嚴重嘅事去淡化東涌迫爆問題轉移視線，呢條撚屌一向係叫香港人包容大陸人，幾年前又話大媽舞係佢地嘅娛樂要包容，近年因為俾人屌得出先無幫大陸人幫得咁出面，原來咁撚多連登仔仲未認清楚呢條左膠寫手嘅包裝手法。

咁又唔可以因人廢言
佢以前寫啲戇鳩嘢我都有屌，但一單還一單
依篇真係寫得ok喎，唔用民生問題切入，我估你都未必會留意佢之後講既文化政治封殺

其實東涌圓方真係唔多人喎
班19居民唔好攪亂香港
利申支持多啲自由行振興東涌圓方經濟

ching五毛?

成班文盲

係人係鬼 一出聲就知

樓主係度引導閱讀 將人地成篇文其中一段當主旨咁用 真係痴撚線

斷章取義大興文字獄，一段仔唔合心水就放上嚟批鬥，無視全文重點，真係同共產黨一個鳩樣

成個場根本就係為左遊客開

但唔係為哩啲囉

佢用民生同事時自由做比較 咁自然有人會斷章取義 但其實兩樣野係一體

理性來講其實佢又講得冇錯

左膠永遠企喺民主自由高地屌鳩民生係小事，用返左膠邏輯，地鐵死晒四條線都係小事啦，影響你一日半日啫 成個東涌迫爆，快餐店俾大陸人霸晒，成堆大陸人周街踎，咁撚樣都唔算嚴重，係咪要大陸人同東涌居民開片殺死人先叫嚴重？

應該叫南亞狗入去搞事 打鳩蚑那人

你係文盲

唔關心政治嘅後果就係中共連民生都搞鳩你囉懞撚

用呢個post測智商幾好

其實好多post都見再唔少人冇睇內文
睇完標題就屌，比班標題黨輕鬆撚狗

連登仔係咪中文差成咁, 咁易比人斷章取義
簡單講即係
東涌未算淪陷, 真係既淪陷係中共對香港既控制
呢種控制先係最嚴重, 但同時無人理, 呢啲先係嚴重既淪陷

點解會覺得係乜鳩淡化東涌而唔係強調呢種比FCC更恐怖既控制係好嚴重

政府狗合理化

五毫子都有人吹捧
唔係話民主唔重要，但唔顧民生，只攻民主又只限文字而無實績，呢個咪就係飯民近年乞食既原因囉

佢講既都唔算嚴重
嚴重到十年咁
嚴重到你見唔到有民主派
嚴重到你上唔到google/連登
嚴重到唔俾你屌女

教科書級完美演繹咩叫斷章取義

連登見到左膠就屌左先，閱讀理解零分

Child登好多傻閪啲字多小小就唔識睇，見個標題寫乜就上曬身咁，成班生番紅衛兵咁

泛民狗係咁
死人冧樓，周街支那人，只要唔影響到佢地，都可以拉去民主自由度
但影響到佢地政治利益個時就收緊議事規則，鬧你𠝹票，無所不用其極

根本唔係成個東涌

你哋有冇親身入過去， 都幾嚴重呀 你以為自己喺廣州火車站呀。 其實東堤個邊呢有好多單位平價200萬都冇人買

佢講到政治重要 民生唔重要咁
兩樣明明一體

插得唔夠入唔算強姦

咪撚就係
睇返佢以前出開咩文先la
成日扮中立
實際就玩潛移默化

即係5毛間中扮正常你都要包容下佢咁話

你屎中帶血, 你就捉蟲入屎忽去醫

立法會史上最XX的一天 曾生有冇都覺得濫用呢？

根本就同等level 只係唔同領域ge淪陷
佢而家淡化民生淪陷 講到支那人黎就無乜大不了 成班on9係到吹捧突出自已好似好理性 好有光環 企係高地 呢d咪典形左膠